其實Intern呢個文化...

真心on9 大學生未畢業就要同人鬥多工作經驗 但事實喺好多公司請intern其實完全冇Planning 甚至會增加咗full time同事嘅workload

利伸番緊intern日日數手指

你係奴隸黎咋
咁多嘰架

窮人係咁

有冇人番緊intern 日日上連燈fing

hi

廉價勞工

full time intern 還好，兩個月intern 真係liability

啱啱食完飯做咩好
在線等

我公司啲intern唔知返黎做乜，無人同佢地有交流

番緊fulltime嘅連燈仔 麻煩俾啲嘢你身邊嘅intern做 話晒都自己人

你俾啲嘢佢做喇 仲掛住上連燈

返廢intern咪係囉

公司d intern冇人工
只係俾佢哋earn credits

啲老細以為你乜柒都識
淨係識叫你「你幫我做左佢」但又唔交帶清楚啲要求
做唔好又話鳩你
屌 我大學生intern黎架咋
有經驗就唔撚洗做intern啦？
利申 計cred唔做畢唔到業仲要無人工
日日都好壓抑呀屌佢老母！！！！

交學費幫人做牛做馬 係咪得香港係咁痴線

細路仔唔主動都當你係內向唔出聲，寧願全日唔飲水都無人去換水等到有人返黎換完就個個狗衝去斟水
當你唔識換，又唔會問人點換，要阿姐開口屌先自動自覺

繼續尻fing
利申fing緊

日日都悶到仆街半日都未到就睇晒成個連登同facebook
大家平時點hea到放工分享下

讀書啲高深理論都唔得實際
做嘢都係靠在職啲人教既手板眼見功夫
讀大學前後分別只係在於多咗啲經歷可以見工拎嚟吹水

細公司嘅intern反而先當你奴隸嘅洗

啲野做完9世就放係度
無新野做

話就話學野
其實只係想請廉價勞工

聽收音機

真 大公司啲野唔到intern做

公司個intern無野做
d大佬行埋黎問我手頭有無咩可以掉比佢做

真啊 大啲嘅公司都唔敢俾嘢你做 驚你做錯

咁大bank intern有冇嘢做？

啲女intern請返嚟畀同事溝咋
利申：識幾對

人工又低

係咁架啦 唔鍾意搬去大陸

諗係以前做intern真係冇嘢做
日日係公司煲劇 上連登

冇錢收呀屌

做過，唔好做
公司用市價低一半人工（或者更低）請一個準大學生
除非你真係預料3rd hon同廢U ，覺得果個經濟好緊要

經驗經驗經驗

睇運
見有intern十幾k
番足六日仲要間中ot到10點

推 抗爭Mind Map #聯繫匯率 #黃色經濟圈 7.11-12 初選 BNO「5+1」 #一國兩制已死

大學大部分科都係on9

好多嘢做不過睇緊連燈

我都係咁
乜野instruction都冇就當你識晒
完全唔識做，而家我就咁坐咗喺位度
已經諗住冇貨交，白攞人工兩個月

亞洲人文化on99

就好似韓國入唔到三星個幾間公司=人生已完

日日hea緊，唔知返黎做乜

行山銀行有版你睇 係連MT都冇嘢做唔好話intern

想學野其實做start up intern最好不過寫落cv唔靚

我之前番intern上連登

以前番intern
日日帶dvd返去睇
勁頹廢

Here

Hi

冇intern番呀

其實今時今日仲有冇大學生完全唔搵intern 就咁畢業搵工？ 唔計搵唔到嗰啲

畢業又要搵MT，少啲經驗都唔會show你
人生好忙碌

你連書都未讀完,冇乜經驗,又要搵人帶住,做兩個月就走
比著你係老細你都唔會出同全職一樣既糧個intern啦

唔做畢唔到業呀大佬垃圾工無人工都要返啦

邊間呀？

poly:唔做intern唔俾畢業

Cls 做code狗間間intern都要你識18般武藝咁

老屎忽：教完你又走 教來幹什麼

intern都冇cls

d公司都係要懶係野fulfill下CSR先會開intern

果陣睇文件+比同事捽

畢業之後仲有40年俾你慢慢番工 當放過自己一個Summer啦

巴打有錢收已經好好

只想公司多個女同事
有啲青春氣息

請Intern都算CSR? 咁no pay internship算唔算

睇intern質素姐

我得交通津貼⋯⋯

真坐咗係到對住電腦mon 無野做
行去問有咩可以幫手 叫我返位坐下休息下
問題係朝早問到依家都係叫我休息下

其實為乜

又冇經驗錢又少

係屋企瞓覺都好過你

起碼精神好

有啲公司當intern係長時間嘅interview

懷疑緊你係咪我公司嗰位 intern 同事！
應該有嘢做㗎喎！

你估啲學生咁想做intern咩，冇做過grad後搵工又比HR問點解冇intern, 請fg都要有經驗，發神經。

再嚟，intern去到，除非間公司好有規劃，否則，有intern只會加重啲full time work load, 最後咪比啲簡單到不能再簡單，或者9 hea下就一日嘅嘢佢做。

結論，一堆intern仔女最後都唔知學到啲咩，真係有咁多practical 野幾月精通咩，最多咪識斟茶遞水影印攞文件入信，洗撚返intern, 不過鬼叫你香港人。

話咩youth development同sustainability個d 嘛....重點係會係linkedin po哂相咁話俾人知幾咁重視青年人

應該喺 你試吓行過嚟叫我咪上連燈

其實喺啲HR全年太得閑 所以要請intern證明自己嘅價值

望住呢個post 諗起有人話揾10皮人生唔精采

諗野俾你地做好辛苦

但真係好辛苦，每日都好無助喺度諗緊自己做咗啲咩
如果冇錢收，我都仲有藉口可以一走了之

HR真係垃圾位，不事生產吹水多過食飯

唔係得香港先係咁

十間公司九間嘅HR都唔識HR啲嘢，有料HR搵到人同公司賺更多，廢HR剝削人睇落好似賺左好多，無限Loop

多數係社會責任請人，以前經ive去做中小企intern都係heahea地， 係校方chur返我地每星期寫檢討學左咩野比返學校，最後又搵返經理填表作野話我有做過咩又影相返去present PowerPoint

如果真係堅教人就應該製定一個表，將工作拆哂做point拆到最細最濕碎, 雙方都渣係手逐樣去做，學左就雙方都剔左佢，以我做開跟單為例:
Office duty:
-拿報價
-開 PO data entry
-對單
Warehouse:
-收貨
-QC
-安排出貨
-報關
......不能盡錄

但現實係公司求其應付學校做社會責任，或者只想請個人廉價做data entry, 跑腿去寄下信入下支票，所以多數都只當係比學生體驗下職場環境做錯野真係會比人屌，唔會寄望真係教你野/你會比到意見改善公司流程。細過時我都好on9天真以為讀書識下字入去做intern體驗公司流程就可以幫佢地做improvement改善佢地

你話呢

聽到啲fulltime同事講今年公司請得太多Intern 仲要亂尻咁派 個個department都吃不消 喺度屌 而事實喺連一人一個位都唔撚夠分 仲要根本俾唔到咁多嘢啲Intern做

其實我都唔係好好多 仲要由大西北返港島

Agger

咁你覺得呢

番嚟搵錢同整CV掛

睇你bg喎 8大BBA咪唔會入到 三大gpa高又有exp咪唔會太難

冇人工又要做野 聲稱係學野
不如我直接番part time 好過
學到仲多野啦

畢業要求黎

外國唔知點喎 我同team無外國U student
加油啦

睇吓有無上年或上一份example 邊學邊做

仲要搵都搵唔到

上一份都有得咁做
呢間要我由零變到有

真係日日9坐好尷尬

教得你黎你都走啦
簡單唔洗教既我做得快過你啦

Intern中...

Ching你間公司A字頭？

清，你番緊邊間？

明明大學啲programming course淨係會教hello world, 佢地會要你識出面用果啲玩具

同問 真係悶到想死

fing 緊

我 yr3 summer 一來搵唔到 寫code乜柒都唔識 啲intern開出嚟啲requirement勁撚高
二來上半年啲lab因為疫情唔可以開 exam完就先返啲lab
今日先做完
呢個summer hea過算 最後一個暑假

我都係你返緊咩industry？

做緊第三次Intern, 真係志在識多D人下年易啲搵工

翻左三個禮拜 除左頭嗰幾日真係做嘢之外日日都係度上連登

屌，珍珠都冇咁珍，我識咁撚多嘢呀，有個github portfolio ，洗撚做你個濕鳩Intern咩，接freelance ，做part time 都得啦

就嚟畢業都唔撚識program 一啲程式出嚟 會唔會Ive 嗰啲課程教多啲實用嘢？

短期Intern除左hea仲有咩要做

我諗返工程Intern既巴絲應該會多D野做同學

笑死 我都番緊份工
幾日無做過野
日日上連登 熱門d post都就背熟

哇CS lab?!

講唔好要求係佢責任
問清楚要求係你責任

問完都唔清楚一係佢答得鳩一係你問得鳩

唔清楚要求照鳩做係你問題
佢話鳩你無錯

仲有1個鐘收工

航空

社會責任

我full time都日日上連登fing

7.11-12 初選 朝9晚9
多你一票好撚多
支持本土抗爭派
票站地點(持續更新)：

【請廣傳】7.11-12 初選懶人包

我都係大西北 車程一個半鐘

乜撚嘢廉價勞工呀

冇錢畀你冇車費畀你要你print下嘢做下filing係入錢你袋呀屌你老母

好似有發現到有人想請免費勞工

如果冇人工你送我去英美交流同國際大公司做嘢咁都叫做勉強講得過

屌你老母好多所謂嘅intern袋錢入你袋係print嘢 + filing + scaning

為咗日後in grad job時多啲野吹

Ive practical啲就梗架啦
但4年都唔識寫野誇左d喎
最basic c++ java html css js點都學到啲掛

你棟大廈請幾個阿伯返嚟坐喺大堂冇嘢做都要畀五六十蚊一個鐘啦屌你老母

我再講多次intern冇最低工資全部都係含家產

老細係賤種食屎狗應該投胎十世都做中國人

agger
教完佢做仲要自己check多次
個intern就大部份時間係度R
今年我都叫公司唔好請

Intern 返緊 Sub-Contractor,日日同班地盤佬吹水

朋友見工intern係幫公司event排 schedule

人工40 per hr

interview嗰陣時問我個朋友可唔可以完全唔係用google嘅情況下將minute打成成篇英文完全唔可以有錯嘅通告畀全公司

之後又挑剔嗰個朋友點解冇工作經驗

大撚把中大港大gpa 3.5 英文水準都一般啦

40蚊想請條友英文曉飛嘅

我返緊full time都一樣
利申唔係公墓猿

有野做好好啊

標籤得煙腸嘅冇一份好

反而yr 1開始喺啲細公司做文職一早做三年

form6 to year summer : Local CPA

year 1 to year 2 summer : Solicitor firm

year 2 summer till now, 升 year 4, 第一間local石油bunker中介公司做文職會計做到依家

大學嗰啲垃圾intern一啲興趣都冇

利申喺最似中學嗰間大學讀會計系

難到仆街成績唔好

學校淨係安排一啲gpa有3.5以上嘅去Big 4/second tier

知自己唔夠佢哋爭所以一早入local度學咗嘢

發覺原來audit其實只係跟住個menu做

同埋好撚多空殼公司

唔係
Microprocessor stm32 lab

我覺得你講得無錯呀 所以我次次都有問返佢要點做
但係佢真係解釋得好鳩 同埋做既野我根本無學過 零知識

要時間摸索 唔識做咪俾佢話兩句 硬食囉無計
同埋好唔鐘意D人當intern仔老馮 真係無人工架屌

一樣都係hea 坐

做緊N展intern low pay工時長但好多野學其實都係睇你肯唔肯開啲野嚟睇同問人野

我寧願佢坐下好過做完同佢執手尾

我超多野做

見人話窮人係咁真係好撚無知
大把有錢仔女去uncle公司做management trainee你仲笑緊人影印都唔識

睇維基好多嘢睇
或者睇下google 地圖同街景

有部電腦電話喺手根本唔會悶

公司黎左兩個summer intern, 都唔知可以比咩佢做，pick up 起碼都半年啦，未計0經驗。

當年做intern，見佢無人用
做到叫老細加人工
佢又制個下好嘢

真係呀 city d intern仲撚蠱惑
我公司嚟咗兩個City嘅intern(一肥一瘦)
肥嗰個好撚扮嘢好撚煩
瘦嗰個成日都唔出聲最撚蠱惑係佢
瘦果個星期一臨收工話自己頭暈好似發燒
我老細驚得滯叫佢即刻返屋企，第二日開始Home Office度下個星期。
瘦嗰個今日打電話返嚟話佢屋企人曾經去過確診嗰間粥店度食飯 ，今日仲坐喺公司嗰個肥嘅intern即刻開口問我老細：「我同瘦嗰個成日一齊食飯都算緊密接觸可唔可以Home Office」

你諗多咗了

big 4自己apply都唔難入啦

你揀啲細公司/startup
好多嘢做
見工有排講都仲得

有得掂下printer咪好lor

本來佢要六七千蚊請個full time返嚟幫佢執文件而家竟然有班傻仔唔收錢幫佢做

請intern d公司幫晒蟹盡社會責任

睇mentor我公司一個intern對一個manager grade mentor
係咁比野我做同比意見我
有咩屎都要自己執

根本就係廉價勞工

除非你intern或者叫實習生做嘅嘢係唔會為你帶來任何嘅profit 或者減省任何嘅cost

你好似學校上堂咁不斷教佢畀測試佢咁嘅話唔收錢甚至乎畀返錢你我都覺得啱

我都係咁 但都好悶

做幾份大公司intern 全部都keep住有嘢做
MNC 中資 港資top-tier 都有
睇你team member 睇唔睇得起你同埋你能力如何
無嘢做會悶死

宜家鳩fing等放工

認真冇興趣

首先一早覺得audit就算做Big4 or local都唔適合本人, 朋友做shinewing

有返工冇放工

得40蚊

做唔切仲要home office冇錢

問題係邊有一間cpa season會做得切?

所謂嘅學嘢連稅表同埋mat level都冇教佢做

淨係叫佢抽sample

我喺local做直接喺partner教我做嘢畀我獨自做一啲細嘅公司

做完之後佢親自改正教返我點做

咁就真係學到嘢

屌你呀
我想有intern翻呀！
offer 都冇 一係就低人工到仆街

Intern講學野 都係攞黎寫cv姐
畢業你就後悔無做big4 intern啦

一開始公司d intern 齋坐，之後去d top u 度請d 人返黎然後隊比每個team 做跟班d 人就發覺d intern 好好用無咗佢地會好煩 瘋狂叫佢地砌spreadsheet 整pitchbook 整test case 所以煩野出晒佢地做 就算2個月都卒到佢地仆街話無諗過intern 咁多野做

搵唔到intern咪仲慘

真
搏return/易啲搵工姐 梗係有大做大

未必， 冇諗過做audit

前景好明顯係畀ai代替

你諗下連四大做到隻狗咁都要凍薪或者減薪

吃力不討好用身體健康換少少財富我唔制

但係我唔諗住做返呢一行

試過見一啲shipping嘅公司佢話我工作經驗絕對冇問題不過佢話我冇ielt

做big 4intern=grad job big 4？
笑左
得閒上LinkedIn 睇下啦

Hi 未放工

都冇諗過做返會計同埋audit咁我認為就算有冇Big4都對我影響唔大啦

我地公司intern都係冇野做 由9點坐到6點 得食飯一個鐘可以出去抖下氣 好慘

其他係叫你別煩 自己搵節目

人哋中共座上客嚟 洗鬼你擔心

其實就係做打雜咋。。。

我悶到出去公園同啲廢老曬太陽再返去都冇人理

忙到pk
又多meeting搞到無時間做自己野

Sad but true

ibank intern得閒溝下女不知幾正

番緊START-UP intern
做緊D入data鳩野
成間野仲要有一大半都係INTERN
請廉價勞工幫佢RUSH project 真係笑撚左

9hea有咩吹呢…

問2句都露底了

behavioral questions真係靠啲intern黎吹

你冇intern連吹嘅機會都冇

以前返intern個陣攞excel寫game，踩地雷貪食蛇個d

我諗起我之前做學徒日日整爛野幫公司蝕錢

做intern又無錢收
簡直浪費時間

點解唔做part time

我試過唔記得交稅搞到公司畀人罰咗五萬蚊

都明既

但我覺得露底衰過冇野吹

有所謂mentor programme 通常都係間唔錯既大公司
絕對唔係普遍濕鳩intern黎

hi 係咪同事 坐我前面果個intern日日都喺到睇地圖巴打番邊到

你行錯入黎了
依度睇怕都無乜人做過大公司intern

有intern 返幾好

PS: 武肺下沒左份intern

做intern最緊要係寫ref letter同return offer
前者可以幫你易搵工, 後者幫你搵個水泡

點睇hx請左一百個intern

求教學

我公司都有請 Intern，但個人經驗大部份正常人，但有 D 真係勁鳩屎，我地唔係比好難既野佢地做，例如係幾個 File 搵返 D 數出來或者對下資料。
我都明白好快做完，但你做完唔問有咩幫手都可以理解，但扮工都要掛，有 D 直情工作開住個 MyTV 之類來睇
通常個類就講過一兩次就會叫 HR 解決，一係炒一係調走佢。

我真係好想同d女Intern溝通溝通，不過我冇勇氣過去抄牌

呢啲真係弱智工都唔扮下

真 我哋辛苦過d intern
又要諗下岩佢哋level

但係我做intern 直接比人當左做fg咁用

同埋想講如果你一畢業 Apply 返同公司既 MT/GT 或者普通職位，你做 Intern 時部門對你既評語影響好重要嫁
之前試過就係有人工都唔扮，咁講左一兩次都無改善，佢又咁岩過到公司其中一份工既 Interview，臨出 Offer 前隔離既 Department 問我地 Comment，問完條友就無左 Offer。

仲有半個鐘又收工 今日又係Hea到仆街嘅一日

睇漫畫

無intern路過

因為grad job 唔睇你part time

最後 父幹拍下uncle膊頭就有工返啦
intern 根本係戇鳩到仆街嘅嘢
最戇鳩係ive嗰啲都要

放工喇屌佢老母！！！！！

乜咁都有得相認㗎咩

我都係，真正嘅廉價勞工
但學到好多tech嘢幫我搵grad job
最後offer高median 2/3k，做返同行而唔係轉行/政府工

返緊startup intern學緊新skill

好想有intern

不嬲都係窮撚專用嘅廉價勞工

利申有錢收

好忙啊ching 我都唔好意思要個intern係到坐 但老細又冇planning 叫我自己諗可以俾intern做 頂 自己都未搞掂啊

同埋講真好多confi嘢同BAU 都好難俾intern做 諗到頭都大埋

翻過好多無聊既intern 換紙 碎紙 影印五千頁文件 入老細收到既卡片既資料如果唔係暑假太得閒唔會做

IVE強逼要返工時數 但學校比果份Intern完全冇人理
問點做比人話煩果隻
過兩日直接NO SHOW冇影
DOM低埋個組員 去左做實Q拎時數

Intern受害者here

WFH 唔算啦
自己蛇出去喎

仲要平過廉價勞工

個時都係開住vba禁f1自己睇
太得閒就逐個function試下

有野學仲想點

唔識就問啦屌
On 99等運到

多野做到仆街

之前intern完全係為個3credits分
主動去問去學 都學唔到咩
個supervisor又無心教
完全浪費人生一個sem時間
intern文化簡直垃圾

Unpaid都做
你都on99

返過intern就真係有返過
點會露底😂
佢唔會judge你架

咩公司

我返intern返得好開心喎
同事又好人
又可以練英文（國際大公司）
間中可以扮工
間中又真係有啲野忙下
係工作性質悶啲

intern喺加拿大做
去咗睇大瀑布

我好撚想做咩 學校program吖

呢度怨嗰d有幾多係做大公司

呢度啲人點會明

返緊Ra intern
日日撚data

日日做1x個鐘 同事就算係啲fg都當你狗咁撚
真係不了

返緊間唔細嘅公司 好多嘢學

咁係你份intern 有問題姐

通常多人報既intern 例如big 4 advisory / 大銀行既summer intern/ ibank既 summer analyst 都學到野 又有機會有return offer 人工都唔低

你問下你個阿頭有咩做 佢就會俾你㗎啦
到時做到仆街你就後悔

請佢返嚟又要教，教又教得唔多
又唔敢放手俾手頭上嘅嘢佢做，因為做完又要幫佢proof read
索性叫佢幫手影印、scan、過膠算

又唔係wor, 睇你讀咩, 外國好鼓勵intern, 實戰經驗好過讀死書, 我個表弟讀到year 3 入intel做 8 個月intern, 同班同學有去microsoft, shopify, SAP...等等

人地ive讀2年 你大學讀4年 4年入面得閒就學吓新lang, modern framework 寫啲project出嚟 都已經屌打ive仔嗰啲所謂practical嘢啦 不過真係好多人大學4年完全9 hea

有啲hedge fund要人日做16個鐘
都係得12k
仲要請人要求好高
都唔知有咩人會做

醫療科 u good

gs ms jpm咪係lor
今年幾多工有return offer ar -_-

gs unpaid你做唔做

非 intern
但試過lunchtime同intern一齊上連登

返緊份2個月intern
老細好後生 全公司啲人都好親民
仲要無OT文化
而且工作量適中
係地方好隔涉

唔洗做野齋掛大學生title有錢收咪幾好
cv又好似充實d

利申大學果陣年年都有intern 仲要好忙

第一眼以為係我間公司
啲同事young and educated
會design我嘅training for之後2個月嘅工作
好快pick up and contribute
學到野又有滿足感
但性質真係少少悶
不過overall黎講好正

大把人都係攞自己讀cs d離地野打飛機
唔知個世界點轉

你想做programmer 淨係識學校教個d 你死硬喎

d大學生連唧車都唔識渣

2個月咪就係full time囉

搵唔到intern仲慘

Intern簡直係不良風氣
學到野？日日番去都數手指 執頭執尾
講真唔係因為想份CV靚啲 點會番

自己報完intern 有得返仲嫌三嫌四
叫老豆老母開個CEO (temp)位比你哋做囉

sor 我講得唔清楚，我係指做半年或以上嗰啲

我格離個同學係到訓教 個full time staff仲要係格離 點做到

碎紙 過膠先正 唔洗用腦

駁RETURN OFFER 番身

一定係仔
如果係intern妹妹大把人爭住識

唔係

我無做過無錢intern

但做intern 定讀master ，我會揀intern

依家學歷貶值

喺香港，普通人唔做intern唔夠人鬥

唔想好似某d國家，degree 玩到爛要讀埋master

路有凍死骨

見過女仔intern入隔離IT dept
個dept啲仔開始圍住班女轉

me

台灣大陸都係咁
製造業需要R&D人才既先需要研究所畢業
其他科讀嚟唔知做嘜

睇完呢個post啲留言以為自己留過言

啲公司好請唔請請埋啲ive仔
又唔調低expectation
麻煩仆街就唔好怨啦

我反而覺得intern幾好
起碼見工可以叫做有幾個月經驗講得出口

仲要新式office勁靚
鬼佬又free
返過之後返唔到其他工

宜家日日做錯野諗緊幾時比人炒

其實intern點先比人炒？無咩聽過，多遲到、hea得多(如果間公司有野做)？

捽邊先

都係做野唔小心嗰啲啦 做錯做漏成日比director直接捉到 個底花哂啦

分分鐘係想chok料呀
小心啲呀巴打

點解可以無聊到咁

依個真, 教個intern做野不如自己做仲快,
教人又要費神費口水 攰撚到

個腦

返intern 一定俾d最濕鳩嘅文件你地sort
好悶 學到嘅野唔多

IT狗做緊startup intern
日日寫code表示十分充實，有咩事會有人包底，最正係有人會做下code review提下你點樣寫好D

唔撚係你班撚屌hr成日要人fg識曬18般武藝
由frontend識撚到backend, backend識撚到devops
最好識埋networking同security，我洗撚出去做狗咩

其實幾好，反正都係廉價勞工，我寧願寫多D code，做多D project學多D tech先走

三仔三女
但係佢地自成一國，無老屎忽同佢地交流
成日諗住識intern個啲應該係毒撚成日有性幻想

好事依啲真係學到好多嘢 之前翻big4 又俾人當A1咁用學到好多嘢

吓通常都係文件野 照上一份excel dup 返落去

日日ot 喎
點會咁得閒

Same...

齮齕

用大學申請過去支那intern 食玩瞓扑無嘢做

同一間公司個武漢大學intern做到仆街 我扮撚曬體驗 上佢間一人宿舍 咁就食咗 仲密密食
三年前既事

我都想有份intern玩下呀

讀u 做過3個月, 有1皮人工, 好似係政府/大學funding比
當係感受下工作和校園世界既分別
正常做intern就無人搞你, 因為無威脅

Full stack intern on撚9

乜撚都要識咁
撚有教咩 有啲

做咗三年 咁你公司肯唔肯幫你簽qp

做intern 當然唔止淨係為學嘢啦
仲要係audit
local firm

做得多你開始懷疑自己既存在意義

Intern的確係for grad job，不過當年我搵intern都要工作經驗

有一家19 startup
要full stack intern
對上就係ceo
得一個濕鳩full time
入面啲曲爛到
重點係得4k

放棄咗冇諗過做呢行

我唔想audit唔做會計唔做com sec

亦唔考qp

都要入Big 4嘅咩?

樓上話我入local會後悔

心諗咁惡嘅咩，唔做會計唔做audit都一定要入big4

根本要殺左呢個文化
呢樣野係社會成日要人追追追乜都鬥快
乜都係益緊d公司!

中六畢業憑自己實力搵到local算係咁啦

嗰陣時啱啱升大學嗰個暑假

你估個個都好似樓上咁一讀完中六就已經喺B4直接做senior咩

IT狗嘅好朋友，google+stackoverflow
不過cs底好其實D framework唔難上手

不過請full stack intern嘅都係on撚9
比個幾k就想人成個product幫你起埋，真係癡撚線

重點係你用local cpa exp嚟踩低其他人做intern呢
係好practical呀 但係真係為學嘢囉 冇問題嘅 但係亦都唔需要踩低其他intern programme

做過政府intern好撚高喎

我地係中學生喎

又有一間
請幾個pt
$480/day
想由零開始一個website
仲要係幾間公司share一個office
對上就係ceo
諗起都覺得黐線

Full stack $10500 不了
做閪到咩 咁短時間
個project 整得黎 test 到未 test 就完左約啦
我真係handle唔到囉

玩下ui 咪幾好

big 4唔係得會計

唔係呀其他intern我話垃圾係因為好多都冇人工或者淨係畀credit你，正冚家剷

我絕對唔會話做嗰條友垃圾

但係唔畀人工淨係畀credit嗰啲真係垃圾？

呢啲都唔係仆街垃圾公司係乜嘢？

屌你老母就係恰啲大學生要credit畢業就逼人哋做免費勞工

一間公司如果真係intern想教人嘅我覺得ok

出面有幾多係諗住慳返啲錢請少個full time或者part time師奶每個月七千蚊然後叫你copy、 scan野filing再唔係就黐下單整下excel表幫老細 整employees claim

叫人做呢啲手板眼見功夫根本唔係教人仲要唔俾錢淨係畀credit正仆街

啲女唔掂?

哦原來係咁 講清楚啲吖嘛
冇錢畀嘅intern真係狗也不吊
太唔尊重

大佬我唔做會計唔做audit唔做com sec唔做investment

咁都要？

係屌緊你踩鳩人呀

太撚多呢啲仆街

shinewing係其中一間

畀個人工係40蚊左右

但係要求一定要唔收錢ot仲要home office

嗰陣時係講緊兩年之前未有武漢肺炎

屌你老母我個friend好撚慘，更表要佢返工就一個禮拜返五日但係其他禮拜六日都要home office

公司畀佢嘅答覆話點解要home office冇錢係因為佢平時做唔曬啲嘢

我屌你老母啊cpa仲要second tier我想問喺peak season會做得曬啲嘢嘅咩？？？

大佬呀，唔好咁多性幻想啦

ching你寫撚左殼，下一手intern咪幫你試埋囉

敝公司年年都請intern少則半年長則年半，除咗某幾個intern搞男女關係都正正常常，都會教下佢地basic product knowledge 同office survival skills好似落formula同ppt點做d老細先會識睇，點take minutes之類，handy野交俾仔女慳唔少時間

咁真係垃圾公司嚟㗎嘛唔畀錢人做嘢喎

我想問

請人做嘢點解要一蚊都唔畀？

我邊有diu錯

呢啲唔係夾硬迫人哋免費勞工換取credit嘅垃圾intern工咩？？

我唔夠膽講100%但係市面上好撚多都係

一係迫你瘋狂ot在office冇錢畀一係直頭人工都冇

但係教你做嗰啲嘢並唔係同嗰一行好有關係好多時候都係做啲手板眼見功夫scanning filing痴下invoice計下claim

呢啲嘢喺勞工處個網站叫做文員，係收開七千幾四萬零蚊一個月冇學歷要求

簡單啲嚟講中五畢業嘅師奶都做到

我就係話呢啲垃圾intern工諗住屈大學生焗住credit畢業所以叫佢哋免費做

requirement都冇 寫老母咩
ceo鳩噏幾句 睬佢都有味
仲要夠膽死outsource去越南印度

公司兩隻 intern 日日一齊 OT

我interview都冇

吾識同同事吹水

唔係唔鐘意cs
本身讀到狗咁 由其係cs 三寶
Os
Software
Algorithms
雖然係基本
有啲course grade 又要同啲支那仔chur
仆街邊有 course 踩mean係c range吖

Btw想問有冇人真係做緊full stack 嫁

睇上個sem冇睇既reading

吾知講乜好……

CV靚
如果真係學到野既underpaid又有咩好怕喎
最慘真係有D入到去坐艇
或者機械式工作

我而家intern寫app + web
暫時未掂到backend
但老細話遲D做完而家呢個project會要我幫手，玩microservice

其實都幾撚矛盾，我幾enjoy學好多唔同新tech嘅過程，但我嘅理性話比我知我係比人剝削緊，比個10k做咁撚多

我有fd做大公司，日日係到睇Youtube，比permission佢都比成個星期
大家人工都一樣，都唔知邊樣好D

無野做就諗定grad個陣可以吹到幾大利申吹大師

我個科唔係好多 又難入

好開心 果2個月日日返去傾計玩

唉
冇撚計過喎
個市場咁撚樣
睇到灰撚左
係discord 同班外國it狗吹水
英國cs maj yr2 yr3 包intern
個個都有個啵

可惜我六月先開始搵intern
本身都灰灰地
但都寫緊application

免費/簾價勞工，問返身邊嘅人學到咩？無

Intern只係一埸靠家底靠關係既遊戲嚟
當然其中有人自力更新入大firm 不過係小數

認真嘅唔好執著煙腸

學校煙腸或者坊間好多講到明係internship多數待遇都唔好

反而膽粗粗走去搵文職part time做幾年出去僱主一樣當你有經驗

除非intern人工待遇正常，唔好出現叫你做手板眼見功夫、廉價勞工或者冇錢收就ok

有啲人就係帶風向話一定要做intern未來先會有人請

其實你只要喺暑假或者平時返學空餘時間做番你嗰行嘅part time summer府普通文職part time張cv都唔會樣衰過淨係最尾嗰兩年嘅暑假做六個月 intern

之前返intern 帶埋d notes返公司溫書
又試過幾日內睇完一本小說

連登好多仆街公司hr喺度帶風向

上次我搵到份工係做美容公司marketing assistant

間公司夠膽死no salary，我擺上連登批評佢點知即刻沖咗幾十條友衝出嚟話而家畀機會你學嘢點點點

我駁返佢哋話手板眼見功夫開ig Facebook page呢啲嘢好多人都識做唔會話學到好多嘢，點解都要冇人工

佢哋即刻衝出嚟話呢啲嘢其實好難唔係一般人做到

我問返佢哋， 既然你哋講到咁難咁你仲好意思免費請人做？？？

即刻收咗皮

所以遇到啲免費勞工或者入唔到正常待遇嘅intern唔好灰心

首先拒絕免費或者廉價勞工

既然搵唔到intern做文職part time一樣cv唔會太差

你由 year 1 day1落堂課餘時間每個禮拜做幾日，做足四年嘅cv一定唔會衰過intern做三個月

當然啦如果你讀law或者專業資格嗰啲，咁就另計

因為嗰啲係普通文職part time或者full time都唔會搵到你嗰一行嘅經驗

以前公司講過話唔好俾粗重野intern做，因為公司冇幫佢哋買保險驚整親大撚鑊

做兩個月算鳩數啦
老細名言:慢慢做 唔好急 最緊要有野做
鳩工玩電腦 人工$11000
完左咪唸下點買嘢獎勵自己

其實佢地都唔expect你真係乜9都識晒 就算meet唔到requirement 都可以試吓直接apply 一樣有機拎到interview

純粹係香港職場文化一般對intern吾好 吾教人做野 或者淨係比d無聊野人地做(例如入data) 仲要no pay 交通/食飯津貼都無 如果屋企環境吾好 點做intern?

最慘係人地grad左又吾請返人

利申: intern完左 grad左之後比公司請返 算好好彩

shitty

真依家返緊煙腸+就grad 日日諗緊遲下可以點吹

結果由個difference有無做intern變成做過幾多intern

冇錢都大把啦 成班狗沖過去報

冇錢成班咪又係9沖

follow我做tvb任務

非三大係咁

樓主識咁諗真係好好
最怕啲人成日問有咩做
屌 我有大把野做呀 不過你幫唔到手咋嘛
到時俾你做又唔識 係度問問問煩鳩住曬 之後我仲要曬時間review
我自己做無咁嬲

做intern 可以提早感受下職場， intern 學習職場禮儀/歪風， 有咩學得唔好人地都包容d, 同埋可以係同事中見到自己既career path, 多d 資訊決定自己畢業要做d 咩

我自己經驗如果冇家底， intern 去有名氣d 既公司會大開眼界

我自己帶intern 都會認真教， 如果學同教果個都有心應該都好有用， 但我都知現實有好多公司當廉價勞工， intern 就當compulsory 既堂

主要想帶出internship 個概念其實好好

如果個intern之後會留低做同事啲fulltime會唔會願意教啲？

笑撚死

今日又可以繼續數手指啦

社會大學人表示
你地乖乖地hea啦

知唔知斜野你做
其實等於做3次以上呀

教你一次
幫你改簿一次
再做返又一次
如果俾你改可能仲多幾次

如果你係新入職新人
教下都無所謂
長期多個人用當投資

但你啲"煙腸"黎得兩三個月
摸得熟黎都走左人
雖然話grad會"可能"返黎
但成年後既事
學paul話
你仲喺度先同我講啦

同埋咁多位社會新鮮人
職場最需要既才能
係"扮工"呀！
醒少少
叫你去正牌打機
等我都可以乘機打
你同我講做野?
on99死撚開啦dllm

以前試過
日日幫公司文件釘hole 入file
有日頂唔順直接走去問大佬點解要請intern
佢話hr要㗎炸 話公司要負社會責任 我都唔想㗎 乖乖地留幾個月咪走人lor

早晨一齊數
準備數到食lunch之後轉數腳指

Feel到個種臭

咁搞笑？香港打工文化做死人咪呢啲人，比份intern你就要拜佢啊多謝你啊幫你免費勞力最低工資都無，打工仔比人壓榨都照受，無眼睇

上網睇下書增值下自己啦

無得上 好多網block左
唯有上連登

多唔多女仔同事嫁
上堂都冇乜女嫁
返intern有冇識女

我果邊都係 咩都block晒但block淨Netflix
但fulltime同事坐我後面都係冇得睇

早晨又係扮工的一天

有咩書介紹睇下

有咩方法唔好成日中眼瞓

為嘅係將來更大嘅回報
算係長遠投資黎
做大公司intern 再入大公司grad job
係令自己向上爬得最快嘅路
沒有之一

所以好多人都會爭就係咁解
或者10 年後就會見到個分別
回頭望望原來揾intern嗰時已經分緊勝負

唔想追名逐利無問題
遲下你唔後悔就得
個人選擇

*唔適用兒子/女兒

你有你嘅道理

不過你講嘅嘢同屍永清一樣

呢個就係點解香港就係香港，永遠去唔到西方世界嗰種level

早晨

早晏 好悶

西方國家啲鬼仔鬼妹都好勤力咪玩啦

intern妹比人當透明揮手區
都好既唔洗應酬啲咩

我冇話人哋唔勤力

但係人哋嘅世界就係你做咗嘢就要畀錢

我喺外國未聽過你幫我做嘢係我教你係畀錢你袋，所以冇人工

asian without a = sin

喺英國都有voluntary internship啦
講真 香港都唔算好多間無人工

我樓上咪講咗囉

你畀我交流或者真係入啲國際大公司到咁咪冇錢都合理

但係唔好講笑啦

JobsDB

睇一睇已經見到幾間係細美容公司請免費勞工

咁佢講到明 你唔岩就唔好報

其實你認為嗰啲公司諗住唔出糧叫人做嘢係乜嘢心態？

你諗嘅野同現實完全相反
現實就係大公司先係比intern人工最高嘅

以前我會睇人換一次下次等冇人留意嗰陣極速換(換換下發現唔識換都冇咁柒)
家陣番緊工都係咁

點解要咁做呢？
其實，唔識換水，唔識用印影機都唔係咁無面啫

救命呀

我講緊香港啲細雞公司

冇乜名利、冇乜特別嘢學到，學人請免費勞工

你就同我講大公司intern人工最高

細雞公司咪唔報囉香港咁多間MNC 有人工收

啲人遲搵 gpa差 咪要焗住翻local細firm

有心搵既 十一月已經開始報intern

清泉撚

佢要拎啲美容公司 保險公司做例子

之後就打稻草人除咗香港 好多國家都有啦

咁佢能力淨係報到local細雞公司呀嘛
唔好強人所難啦

係咪好豬

11月都大把dead咗而家興8月就open

揮手 完全融入唔到班c9
日日lunch 帶飯自摺 不過幾enjoy

真不過都係舉例子啫
有心有準備每一份interview 總有一，兩個offer

香港no pay真係唔多

Morgan Stanley Goldman Sachs BlackRock Credit Suisse都開咗下年啦
不過人地睇唔上眼 話細local firm學得多野啲
但又一路做一路屌

係咪吾靚女/少肥/少講野？

吾擔心reference check比人寫衰？我同supervisor關係麻麻，擔心緊

諗D野比intern做真係好煩的事

我地firm因為大部份人都要畫圖所以一張檯好大，啲人隔得好遠，野都講唔到

我地啲檯好大，大部份位方圓一米內都都無人，除非好大聲如果唔係講唔到野

同job果team人淨係傾到公事，其他方面完全傾唔埋，好彩佢地都肯教
但間房其他人就冇理過我

你就好，我都想

都有d公司持住自己大，比好低人工

悶唔悶都要睇下公司文化

有啲公司靜過圖書館
打呵欠都會聽到
連去個廁所都要email cc 全人類
點會教你野
啲長工自己都坐緊監

有啲公司熱鬧柴娃娃啲
老細/大粒佬都玩埋一份
平常成日開玩笑
有時你又on9左
跟住幾個同事一齊恥笑
咁先會自然舒服教到你野

問題係有D intern人工少3-4陪

我無話我認同

香港就係一個咁嘅地方
想下一代唔洗喺呢個pool入面
要走嘅話 前題係你爬上去先

你知 我知 大家都知

個遊戲玩法就擺咗喺度
跟唔跟真係個人選擇

我地都係 個位隔勁遠

唔係關係唔好 係淨係講公事 得閒問候吓
唔會話一齊食飯好多話題囉

有勇氣向全球最恐怖嘅黑社會反抗

咁係咪應該都有能力改變下呢個唔健康嘅職場環境

咪你狗眼看人低

老屈我睇唔起

明明我都講到明自己成績差

然後就話我睇唔起人哋

我有膽承認自己廢

好過你啲垃圾要上網扭曲人哋講嘅嘢打飛機

我都想呀hi

癲到去大公司做要讀返個master,仲要話最好去外國讀

一個讀history ,走出去讀hr master

又唔係想讀，又唔係想做學術
份工又唔關事，但點都要拎個master

你搞錯咗啲野
呢個環境喺大部分香港人眼中
係冇問顯

喺大多數人眼中
呢個成長模式
係健康同必要

每日都係連登訓教連登LUNCH連登REDDIT連登放工

Intern有咩問題體驗下職場文化 辦公室政治

你讀書讀到dean list唔識同Senior相處都係無撚用

歐美國家都大把人爭住翻no pay intern/比錢join overseas voluntary intern programme

係咁踩intern無用係jm9

究竟係你哋隻眼有問題還是點，我係講緊無人工好有問題

根本成班友都唔係就住我個intern有冇人工嘅問題討論個個無端端鬼上身咁不斷話我批評intern垃圾,心諗都冇講過

我邊有話啲intern冇用

你睇番全部內容先

我冇踩緊intern
我同嗰位Ching講嘅反而係
突顯喺大公司做intern嘅重要性（香港）
即使入到去冇野做 冇錢 又或者 好撚chur
都好多人爭住做

唔係為咗體驗職場文化定咩辦公室政治
只係為起跑線想前少少

我亦冇評論好定唔好
只係你玩唔玩呢個遊戲
係個人選擇咁解

我成日碌都好少見啲intern係唔比人工
不過你都識講啦
啲垃圾細公司咪因為咁係垃圾細公司
香港出色嘅公司唔會叫你做義工intern

見你有啲野真係搞錯得幾勁
免唔免費 其實向來同行業有關
就算係鬼佬國家
藝術類 文字類 出版類 有時pr and marketing都會咁 唔知係culture定history原因
其他行業個啲垃圾公司咁開unpaid咪唔好去做
就係咁簡單
唔好下下扯到去香港唔及外國點點點
只會顯得你真係值unpaid

返intern已經要返到OT

real
未見過大公司 做intern冇錢

只係一個平凡人 跟住u上d programming course 無話去自學d乜 結果乜閪都揾不撚到

正呀

咁清有冇落去瞓

翻緊份intern 冇錢仲要勁撚忙。。。

想當年 我啲internship 都叫做好啲
可以做fulltime啲野 同做下苦力無咁悶
不過預咗做最後生嘅
會當你吉祥物咁
成日要entertain啲同事
十萬個為什麼咁討論你人生
長期榮譽飯腳
男就平時要搞下笑咁
女就俾男同事cow下
幫牙ger打點下茶水部買下lunch

有無WFH

有冇錢的

Almost 9000/moth

我地依家盛會響一個新舊文化交替既環境，可能過多10年8年就無撚左依d文化

係你個fd傻豬冇照入timesheet

佢嗰邊個manager講到明home office係冇錢

想當年返雜誌社intern,做左半個fulltime既工作，仲要Ot長短週，忙到仆街

Intern咋 放假都要做嘢㗎咩 放工電腦不嬲留係公司 唔會帶走

我以前個老細好重用intern, 結果d野寫錯曬要我去執,完全執唔到